出拳重毆女示威者！俄羅斯警察施暴影片瘋傳引眾怒 內政部下令調查

俄羅斯首都莫斯科市議會選舉將在9月登場，抗議選舉不公的示威集會已經持續5周，10日更有多達6萬民眾走上街頭，指控政府剝奪反對派候選人的參選資格。當局出動鎮暴警察強硬鎮壓，共逮捕245人。過程中一段警察以拳頭重毆女性示威者腹部的影片在社群媒體上瘋傳，內政部12日下令展開內部調查。

俄羅斯各界名人和人權律師都分享這段影片，呼籲當局採取行動。IG追蹤人數破千萬的俄國創作歌手葉格爾‧克里德（Egor Kreed）12日上傳影片寫道，「到底是什麼樣的人渣才會去打女人？我不在乎她做了什麼，這種事情就是不該發生。」

根據影片，身穿灰衣的26歲金髮女子索斯諾夫斯基亞（Daria Sosnovskaya）遭2名防暴警察架起。她不斷掙扎，伸腳試圖阻止警察撿起地上的警棍，下一秒警察便伸出右手，重重揍向她的腹部，讓她頓時痛得嘴巴大張，差點跪地。警方接著拿起警棍，將無力反抗的她拖向警車。

法律援助組織Agora的俄羅斯民權律師奇科夫（Pavel Chikov）指出，儘管索斯諾夫斯基亞曾試圖阻止警察撿起警棍，警方依舊無權使用暴力。他在推特上寫道，「不論調查結果顯示其（警方的暴力）是否構成傷害，他（警察）代表國家。無論結果如何，俄羅斯都將付出代價。」他懸賞1500多美元，希望有人能夠出面指認毆打女子的警察。

俄羅斯國民警衛隊對此澄清，毆打索斯諾夫斯基亞的警察不隸屬於警衛隊；莫斯科警方已對該事件展開調查。一名發言人向《塔斯社》表示，「內政部莫斯科部門已經下令調查8月10日未經許可的集會期間對違反公共秩序而被拘留的女子使用武力一案。所有肇事者都將負起責任。」

當警察施暴女示威者
俄羅斯內政部: 下令展開內部調查
香港警察: 懷疑被同伴誤傷後污衊警察

俄羅斯都文明過香港

因為香港政府整個體系都流住狗血.

蛾都好過....唉

人地俄佬極權都話會調查
港共

係佢地眼見香港警犬點樣幫抗爭升温咋

對比香港

今次係俄仔小巫見大巫

俄羅斯唔係普京極權主義咩
仲好過香港既

俄羅斯警察:下令調查涉事警察
香港狗隊二哥:汪汪汪汪汪汪汪(翻譯:下下都要停職調查，警隊一半人都要停職)

我地有港獨之母 林鄭

你唔好拎普京嘅智商同習北比至得㗎

普京個人極具政治魅力 懲罰一兩個警員唔會影響到佢

香港: 叫你帶醫療報告報警

係時候去sd香港黑察點對示威者 d野比俄羅斯

香港幾個防暴拳打腳踢+盾牌批人肚都冇事

塞旅客一定要塞如果唔係出機場做咩

塞嘅話，留返一個counter/閘口出黎，放一條極細既路出黎，由佢地排條好長既隊，排都排一兩粒鐘。其他路block Q曬，咁你就人道了，無位比人入了。

圍師必缺，你唔使塞死，已經塞死。

香港成功超越俄國威啦今次

但有更多嘅示威者已被俄羅斯政府人間蒸發...

就算在大陸，也會直接一起還手
香港